\chapter{Fazit}
Zusammenfassend folgt nun noch ein Gesamtfazit. Betrachtet werden hier die Ergebnisse und dessen Aussage. Ebenfalls wird ein Blick auf die Zukunft der Anwendung bzw. der allgemeinen Idee dieser Arbeit geworfen.

\section{Auswertung der Ergebnisse}
In Kapitel 3 wurde innerhalb der Anforderungsanalyse funktionale und nicht-funktionale Anforderungen definiert. Zusammen mit den Tests aus Kapitel 8 folgt nun eine Auswertung der Ergebnisse.

\subsection{Funktionale Anforderungen}
FA1 beschrieb drei Spiele, welche implementiert werden sollten und welchen Ablauf sie im Einzelnen haben. Diese wurden wie vorher definiert, umgesetzt und getestet. Während der Testphase gab es im Nachhinein, wie in Kapitel 8 beschrieben, einige Änderungspunkte. Grundsätzlich bezogen diese sich jedoch nur auf Bedienungsfeinheiten. Das grundsätzliche Spielprinzip blieb dabei unverändert. Ebenfalls ist für jedes Spiel eine Schwierigkeitsauswahl vorhanden. Diese ist so modular gehalten, dass eine spätere Feinjustierung der Abstufung leicht vorgenommen werden kann. Jedes Spiel ist darauf ausgelegt internen Parameter mit einer beliebigen Größe zu verarbeiten. Eine freie Anpassung ist hier also frei verfügbar.

FA2 beschrieb die Implementierung persönlicher Elemente, insbesondere eigener Bilder. Dafür wurde eine Datenbank hinterlegt um die Zuordnungen der Bilder zu ermöglichen und zusätzliche Informationen anhängen zu können. Die Bilder wurden nach der Auswahl zurecht geschnitten und im eigenen Ordner der Anwendung gespeichert. Ebenfalls ist es dem Benutzer überlassen angelegte Bilder wieder zu löschen Eine getrennte Haltung von Daten und Informationen ist somit gewährleistet und befreit die Anwendung von der Abhängigkeit internen Medienstrukturen des Betriebssystemes. Die Verwaltung wurde in Kapitel 8 erfolgreich mit den Testern durchgegangen. 

\subsection{Nicht-Funktionale Anforderungen}
NFA1 definierte die Bedienungen für die Bedienoberfläche. Während des Testphase mit den Benutzern ergaben sich, wie in Kapitel 8 zu erkennen, einige Probleme. So sind Bestätigungsfelder nicht gleich als solche zu erkennen gewesen und manche Menüstrukturen, wie z.B. Spielauswahl oder die Schwierigkeitsauswahl, nicht intuitiv genug gewesen. Das restliche Design hielt sich jedoch an die vorher definierten Anforderungen und lieferte eine saubere und gut lesbare Oberfläche.

NFA2 verwies auf den vorsichtigen Umgang mit Animationen. Grundsätzlich wurden in der ganze Anwendung lediglich an einer Stelle Animationen benutzt. Das Spiel "Bilder merken" verwendete zu Verdeutlichung neuer Karten eine Bewegungsanimation. Sie dient der Verständlichkeit der getätigten Aktion und ist somit völlig gerechtfertigt.

NFA3 baute auf die Erweiterbarkeit auf. Angesprochen wurden zwei Bereich, auf welche hier besonderes Augenmerk gelegt werden sollte. Zum Einen ist die Anzahl der Bilder unbegrenzt zu halten. Bis auf Speicherprobleme sollte der Benutzer auf keine stoßen. Dank der Speicherung als Datei und Informationshinterlegung innerhalb der Datenbank ist dies möglich. Zum Anderen sollte noch Platz für neue Spiele gelassen werden. Die Spieltypen verfolgen, wie in Kapitel 7 beschrieben, immer ein gleiches Muster. Nach Implementierung eines neuen Controllers und der nötigen grafischen Schichten, kann dieses als Spiel mit in die Spielauswahl hinterlegt werden. Somit ist auch die Erweiterbarkeit in dieser Anforderung erfüllt.

NFA4 behandelte die Wahl der Codestruktur, genau die Portabilität. Es ging um eine möglichst einfach Portierung auf andere Systeme. Dank Cocos2d-x muss lediglich die Bildauswahl aus der internen Galerie an das unterliegende Betriebssystem angepasst werden. Alles andere ist davon losgelöst und gewährleistet so eine ziemlich einfache Portierung.

\subsection{Zusammenfassung}
Zusammenfassend lässt sich sagen, dass die funktionalen Anforderungen erfüllt wurden. Alle vorher definierten Aufgabe in diesen Gebiet sind erfolgreich verlaufen. Im Rahmen der nicht-funktionalen Anforderungen gab es nach Abschluss der Tests noch einige Verbesserung, welche durchgeführt werden mussten.

\section{Ausblick}
Letztendlich wird diese Arbeit nicht das Ende dieses Produktes sein. Im Abschluss wird noch einmal ein Blick in die mögliche Zukunft geworfen. Inhaltlich werden weitere Spiele angedeutet, die mögliche Portierung auf andere Systeme angesprochen und die erfolgreiche Verbreitung der App.

\subsection{Weitere Spiele}
Ein weiteres Gespräch nach Abschluss der Tests ergab eine große Vielfalt von weiteren möglichen Spielen, welche ihren Weg in diese Anwendung finden könnten.

\subsection{Portierung auf andere Systeme}
Da NFA4 eingehalten wurde ist eine Portierung auf andere Systeme kein Hexenwerk mehr. Der Anfang auf iOS war gut, bedeckt aber nicht den gewünschten vollen Markt. Aktuell läuft diese Anwendung auch nur auf dem iPad. Eine Umsetzung auf kleiner Bildschirme ist also angedacht. Dadurch kann das iPhone beliefert werden. Sobald die Oberfläche mehr skalierbar ist, kann diese auch einfacher in die Androidwelt portiert werden. Dort sind 
 verschiedene Bildschirmauflösungen der Normalfall.

Auch eine Umsetzung für desktopfähige Systeme ist mit relativ wenig Aufwand möglich. So kann sich der Patient mit Maus und Tastatur zu helfen wissen. Cocos2d-x unterstützt dabei Windows, Mac und Linux basierte Systeme.

\subsection{Verbreitung der App}
Das HELIOS Klinikum Hildesheim nutzt intern die Software GERDA\cite{gerda} für digitale Dokumentation. Das Klinikum steht mit der Firma Bürk Datentechnik GmbH dieses Produktes, genannt MEDICWARE\cite{medicware}, eng in Kontakt. Ein erstes Gespräch ergab Interesse an der erarbeiteten Anwendung und eine mögliche Verbreitung Seitens der Firma.
